@book{GBV-0013326623,
title = {Big Data in der Praxis : Lösungen mit Hadoop, HBase und Hive; Daten speichern, aufbereiten, visualisieren; [auf DVD: 18 fertige Beispielprojekte plus Videotutorials] },
shorttitle = {Big Data in der Praxis : Lösungen mit Hadoop, HBase und Hive; Daten speichern, aufbereiten, visualisieren; [auf DVD: 18 fertige Beispielprojekte plus Videotutorials] },
volume = {},
author = {Freiknecht, Jonas},
address = {München},
publisher = {Hanser},
year = {2014},
isbn = {9783446439597},
isbn = {3446439595},
isbn = {},
pages = {XII, 436 S.},
lccn = {ST 530 F863},
url = {http://d-nb.info/1056934182/04},
url = {http://dx.doi.org/10.3139/9783446441774},
}
% url = {http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=4762632&prov=M&dok%5Fvar=1&dok%5Fext=htm},



@article{dean2008mapreduce,
  title={MapReduce: simplified data processing on large clusters},
  author={Dean, Jeffrey and Ghemawat, Sanjay},
  journal={Communications of the ACM},
  volume={51},
  number={1},
  pages={107--113},
  year={2008},
  publisher={ACM}
}

@misc{mfowler2006ci,
  author = {Martin Fowler},
  title = {{Continuous Integration}},
  howpublished = "\url{https://www.martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html}",
  year = {2006},
  note = "[Online; accessed 14.12.2015]"
}

@misc{onsi2015ginkgo,
  author = {Onsi Fakhouri},
  title = {{Ginkgo}},
  howpublished = "\url{https://onsi.github.io/ginkgo/}",
  year = {2013},
  note = "[Online; accessed 14.12.2015]"
}

@misc{onsi2015gomega,
  author = {Onsi Fakhouri},
  title = {{Gomega}},
  howpublished = "\url{https://onsi.github.io/gomega/}",
  year = {2013},
  note = "[Online; accessed 14.12.2015]"
}

@misc{selhq2015grid,
  author = {Project Selenium},
  title = {{Selenium Grid}},
  howpublished = "\url{http://www.seleniumhq.org/docs/07_selenium_grid.jsp}",
  year = {2015},
  note = "[Online; accessed 14.12.2015]"
}
